《每次錫我，佢就會流鼻血》

【序章】

三月十四日，香港。

晨光穿過陽台照進屋內。既不特別和藹，也不特別溫暖，卻意外地把白色的地磚和電視櫃照得反光刺眼。

她盤着細腿坐在沙發上凝望着電視螢幕，手中握著一個還未削皮的美國紅蘋果，把它漸漸靠近紅唇，啃了起來。

客廳中除了新聞主播的聲線以外，還有「咔滋咔滋」的聲音於四面白牆內悄悄迴響。

「噚日凌晨，警方於南灣海灘尋獲一名二十七歲男人，救護人員到場時已經死亡。現場冇遺書。警方稱事件並無可疑，初步估計係為情自殺，救護人員指死者有曾經流過鼻血嘅跡象，未知同死因有冇關連…」

「咔滋」

她大口咬下一口爽脆的蘋果後，把電視關掉，再緩緩地走往掛在大門的日曆。

從門旁鞋櫃的抽屜內拾起一枝筆。這次是紅色筆。

她以一個大大的圓圈圈着「14」這個數字。

已經是第二個了…

為情自殺？

當中的情，又有多少是屬於她和他的呢…？

輕輕講聲，呢次係小妹第一次寫故
盡量保持一日兩更～
如果你覺得好睇，多謝你覺得好睇

【第一章 剖白】

八月，炎夏。

「喂！阿…邊個話？…新嚟嗰個阿妹！你同我過嚟！」

我停止了執拾貨架的動作，站起身子轉身後微微抬頭，雙眸尋找聲音來源的方向。直到我與那兩顆火球般的瞳孔對上視線後，再徐徐走往經理身旁的貨架。這一連串的動作，已是我於今天內做的第三次了。

這是我大專畢業後第一份找到的工作。

嚴格來說，不是我找的。

這是胖經理和母親之間的事，對於自己為何會被捲進他們倆之中，我也十分不解。

此刻胖經理粗獷眉上的皮膚皺摺，大概足以夾死一隻蒼蠅了吧。

「大佬啊！？我頭先講嘅嘢你有冇聽㗎？你而家係做緊Sales，我叫你同啲客講嘢嗰陣有翻多啲笑容啊！人哋好聲好氣問你個面霜點用姐？你咪示範下比佢睇囉？比翻少少表情好難咩？！吓？」

我面無表情，任由經理如連環爆炸般噴滿口水地向我訓話。

面霜怎麼用？世上還有什麼問題能比這個問題更白痴嗎？

你期望我擺出怎樣的表情、說出怎樣的語氣？

若然我笑得四萬咁口地回答：「哦！面霜係叮溶佢之後沖水飲㗎～！」，任何表情都只會變成反效果。

沒有任何表情的助力，才最不偏不倚。

我沒有做多，對方也就不會過份解讀。

他大概會認為，我純粹是心情不好罷了。

pish

「我哋呢啲服務性行業嚟㗎，請你翻嚟叫你企喺度㗎？一唔係就淨係識背晒本說明書出嚟！咁樣sell客，仲有邊個會幫襯我哋呀？！…」

這份需要出賣靈魂，與陌生人建立溝通連結的工作，絕對不適合我。

對世界冷感，是我自懂事以來的生存原則。

沒有什麼原因，只因「情」是世間最大的武器。

你越不喜歡我，對我越無感，我心便越安定。

因為我沒有令你對我有失望的空間。

反正他罵得口水乾，自覺沒趣，便會自己離去。我也就會秉持着「意見接受，態度照舊」的心態回去自己的崗位，繼續我的工作。

「明未呀？見唔見到嗰度有個客呀？唉你嗱嗱臨同我好聲好氣招呼下佢。咪再喺度趕客！唔係睇在你啊媽嗰份人情，我真係炒咗你就算…」

明白了吧？對「情」念念不忘的人，最後亦只會被自己所創造的虛華迴響無情攻陷。

痛苦的，也許不會是我。

多謝G持！

當初讀大專，純粹是老媽的安排。畢業後我不打算繼續升學，亦沒有打算計劃一番怎樣光輝燦爛的作為。

先在家中糜爛一段日子吧，反正日後的工種也不多，不差那幾個月的時間。

需要專業知識的公司早就聘請大學畢業生了，還有誰希罕像我這樣的大專畢業生？

與這「服務性行業」扯上關係，只因老媽是胖經理的熟客。多年以來老媽蹭了不少優惠。碰巧老媽得悉店裏缺人，便以「還人情」的名義把我推了出門，塞進胖經理的店裏。

簡單來說，這份工作，也純粹是老媽的安排。

去你的安排。

我那吃喝玩樂的寶貴時間，終究成為他們倆狗屁情誼的犧牲品。

雖然內心惱恨這個自作主張的母親，但人總要面對現實。家境不好，若這年紀仍只懂尋歡作樂，未免太不懂事。

所以我也就乖乖地聽從了母親的命令。

因為父母離異，在我讀幼稚園時亦早已改跟老媽姓葉。

我叫葉冰璇。

只看名字，就彷彿有種生人勿近的寒氣咄咄逼人。

我出生於一日嚴冬的凌晨。

露水也被冷得快要結霜的凌晨。

除此之外，我的左手手背接近手腕的關節處印有一處深淺參差，乍一看像是菱形的胎記。

小時候，老媽曾說，在我剛出生時，這胎記是六角形的，有着色澤不一的雪花輪廓。只是不知為何長大後有點變形了。

不過我管他呢。在我眼中，這塊只是一處顏色較深的皮膚罷了。

支持

多謝你！！聽晚繼續～！

謝謝幫推！

原來轉左新po，人手正評
同埋有冇甜冇甜會少咗人催你出故

多謝正評～不過呢個故冇甜

就算冇人催我都會繼續出故㗎！

隨年歲漸長，我便越喜歡這沉寂的名字。

冰。

看似晶瑩剔透，純淨透明。本質平凡卻又被魔雪奇緣賦予魔幻的特質。

當然，有着相當厚度的冰或許是無堅不摧。但當溫度聚集，即使只有一度的低溫，也能瓦解冰的硬度，使它變得不堪一擊。

每個生命的誕生，都有屬於他的溫度。

誰不想成為一個從小到大都能維持着熱度的人呢？

同時，另一種冰，亦能對人類大腦造成逾三萬點的大程度傷害，讓人神志不清、上癮，無法自拔。

這一種冰，與我最大的相似點，便是…

我們都只會使人淌血。

磨牙

多謝幫推今日有三篇～

第一個被我傷害的他，仍浮沉於我腦海中，盡情地在我漫漶的記憶洪流裏泛起圈圈漣漪。

在水中漩渦的盡頭裏，他對我說的第一句話，就是：

「呀冰姐，我都咁比心機寫手冊啦，你唔好捉得咁嚴得唔得呀？」

他是炎柏馳。

一個寫字很醜，醜得連各科老師都看不明白他字跡的傢伙。

屢次的欠交功課，導致要老師致電家長請他們多加留意這傢伙的學業問題。沒想到家長硬生生地吐出了一句令雙方都互相感受到對方束手無策的回覆：

「老師呀，佢喺手冊寫嘅字連佢自己都睇唔明，我想同佢對功課都對唔到…」

我們的故事，就在這莫名其妙的關係中開始…

【第二章 菱形胎記】

二零一五年，中二。

課室的冷氣徹底地反轉了夏天的狂熱，無時無刻都能使我感受如置身北極般的寒冷。

上課鐘聲響起後，全班同學都開始執拾書包。

我從書包取出冷外套後把它拉好拉鏈，再草草地將櫃桶內一疊剛剛補派的書本拿出來，雙手穩穩捧住，徐徐離開自己的座位，為班主任林老師於這節中文課進行的調位做好準備。

這是自開學以來第一次正式的調位，大家自然有所期待。

因為調位，是初中生活中其中一件刺激的事。

或者是因為將會坐上倍有新鮮感的座位而感到異常興奮，又或者是對未來數個月的男神同桌產生出任何美好的遐想。

但對我而言，以上都過於奢侈。

今晚有冇文？

十二點有文

真正為我帶來刺激的，不是調位後的絢麗校園生活。

而是各種有機會遇上的最壞情況。

像那穿着泛黃梅菜，坐在角落抖腳的胖子，有事沒事便會抓抓自己的後腦勺，為班房帶來局部性地區驟雪。他整個人散發着的酸臭彷彿在正襯着他肉體污垢的數量之大，氣味使人難以形容。

你有看過冰河世紀嗎？

在冰川裏，那隻紫色的巨爪樹獺婆婆一不小心掉進水裏，水面立即浮出一片紫綠色的油垢，其惡臭使深海白鯊也反肚投降。

若那胖子跳進維多利亞港，在他被淹死之前，全港近八百萬人會先被那臭味毒死。

他的酸臭，大概是這種程度的難聞吧。

我閉起雙眼，默默許下一個小小的願望。

希望林老師別把我安置在哪個莫名其妙的怪咖鄰座就好。

唔好意思，頭先唔覺意恰着咗

暫時得一篇先～聽日繼續！

咁少邊夠喉

今晚會出多啲！

按照着身高的順序，很快地已經安頓好男生的座位。

接下來，便是女生未來數月命運的安排。

由於我曾是小學籃球校隊的一員，身高較出眾。按着身高排隊，我也順理成章地排在了較後的位置。

女孩一個一個歡天喜地、苦臉愁眉地走到自己的新座位。歡天喜地的，已經開始與座位前後左右的鄰舍小聲地打着交道；苦臉愁眉的，則托着腮斜睨着四周似與她有仇般的同學。

所剩的位置越少，我的呼吸也就越急促。

現場只剩下我和另一個高個子的女孩仍站於黑板前聽候差遣，以及包括那胖子在內的四個鄰座選擇…

我屏着氣息，腦海裏粗略推算着各種可能：

若然老師按常理調配最後幾個座位，我能逃離厄運的機率大概是四分之三；若然老師是通情達理的，應該不會把我們倆弱質纖纖的女孩安頓在那極品大胖子旁邊吧？… 這樣一來，我能逃離厄運的機率便會直線上升百分之三十三又三分之一… …

噢不…若然老師有意針對我呢？這怎麼算？等等…老師惡意針對我的概率應該不會超過百分之二十七，那麼…

調位，果真是一場刺激感十足的心理戰呢…

正，又有

巴打好快手等等有多一篇～

試下快手啲

我經常mon住你個po

「葉冰璇，你坐嗰度。」

林老師驀地一言按捺住我大腦不自覺的鬼打牆，視線跟隨着老師手指指向的軌跡行走，並輕輕地掠過了那死胖…啊不，那巨爪樹獺。

鬆一口氣的零點零一秒之後，我再次為視線的降落點感到莫名緊張。

愣了一愣之後，才回過神來快步走往新座位安頓自己。

我的鄰座是個叫炎柏馳的男生。

雖然我去年沒有和他同班，但早已聽說這位身懷絕技的風雲人物。

他的必殺枝就是，幾乎每日都未曾交齊功課，成績卻能維持於全級頭十。

該說他是壞學生嗎？我看未必。

中一級及留堂班班房都在二樓，後者位於二樓走廊盡頭的樓梯旁。

去年放學時路過樓梯口，幾乎天天都能見到他趴在留堂班第一行第一個座位上倒頭大睡。每位當值的老師也拿他沒辦法。

儘管如此，用堅毅二字形容他，應該不過份吧？

若他是品行惡劣的，大可以編個藉口缺席留堂班，回家享受高床軟枕。

寧願選擇天天趴在學校的爛桌子上睡得腰痠背痛也不選擇缺席，相信是需要不少毅力吧？

這個奇人，應該挺有趣的。

個po話多謝你成日mon住佢
（膠膠地sor

謝謝幫推～

好正

感激幫推！好快有文～

隨着放學鐘聲的響亮助威，最後一堂也就完美落幕。

「喂！葉冰璇！」就在我執拾書包時，右背從後被狠狠地吃了一掌。不用想也知道是哪個無聊鬼…

「嘩痛…你個周圍企……」我咬着牙安撫着背脊，猛地站起轉身，朝她來了一記踢腿，卻被她巧妙地躲過了。

「咳咳！周、慧、淇。讀正啲唔該！」慧淇走近過來，一本正經地說：「Ms Lam頭先個recess上咗嚟話搵你，但唔知你去咗邊，叫你放學落教員室搵佢喎。」

「吓？搵我做咩？」

話音剛落，她便隨手拿起我桌子上的間尺輕力拍打我的頭，一臉嫌棄：「我知嘅話佢就唔洗嗌我叫你落去啦係咪呀？」

「妖…」背部的痛楚還來不及散去，左手已經朝頭部的新傷勢進行安撫程序。

才第一天正式上課日，我又沒有擔當着班內重要的角色。這樣的平凡小卒應該最不受老師注目才是。

老師應該不會無緣無故個別找我見面吧？要和老師單獨約見，一般不是平常事。

我犯下了甚麼彌天大罪嗎？還是母親有急事致電學校向我告知？……

思路在腦內橫衝直撞，也沒法控制阻止安份踏下梯級的雙腿。

一樓，教員室。

「May I speak to Ms T T Lam, please.」

透過教員室門外的「嗌咪」系統，不出數秒，林老師便出來了。

「林老師，你搵我咩事？」

「冰璇。」林老師輕扭教員室門的把手，確保門已穩穩地關上後走近我，說：「嚟緊呢幾個月上堂，我想你每日幫柏馳檢查手冊。」

「哈？」意識到自己無心吐出了這很不禮貌的字句後，我趕忙補上一句：「中二都仲要檢查手冊？」

林老師苦笑着說：「老師都知檢查手冊好似係小學生先會做嘅嘢嚟，不過都係呢幾個月姐。聽你上年嘅班主任講，你舊年全年都冇欠過功課，仲話你好企理，所以我先安排你坐你隔離。」

我輕輕點頭一笑以表謝意，內心質疑着檢查手冊的成效，但同時亦理解老師的難處。

話已至此，我大概沒有拒絕的餘地。

「呃…咁我要點檢查…？」

「每日最尾一堂檢查，你睇唔明佢嘅字就叫佢寫過，確保佢抄足晒功課。」她托了托眼鏡，續道：「我已經同佢講過，如果佢唔肯寫過就同我講。」

我點了點頭－－除了點頭，我想不到任何其他能派上用場的反應。

「好啦，咁就拜託晒你喇。」她拍拍我肩膀後，便轉身推門進入教員室。

呢個位停

好快有文！

甫踏進班房，慧淇便第一時間走了過來，坐上了我腳前的桌子。

「TT搵你做咩？」

「哦冇，佢話…」本想草草交代了事，但腦海中閃過了一個神奇的念頭…

接着，我便反起白眼，聲線拉高八度學着她的口吻說：「我知嘅話佢就唔洗叫你落去啦？～哈哈… 嘩！…」

突如其來的痛楚令我瞬間縮起右腳，靠左腳的力量撐起身體，單腳跳了起來。

還來不及盡情揶揄，我已經為這玩笑付出了被狠踩一記的代價。

「…好啦唔玩喇，我同你講。」語畢，便轉頭往我的座位瞄了一眼－－柏馳已經離校。

我向她耳朵揮手示意要靠近我嘴邊。

「咁秘密？唔比得人知㗎？」

雖然不是甚麼機密，但這也不是一件需要公諸於世的事吧？

如是者，我便簡單轉述林老師剛才對我說的話。

「吓？」她瞪大了眼睛大喊，後下意識地摀住自己的嘴巴。環視四周確認沒有人注意她之後，便輕聲對我說：「中二都要check？有冇再無聊啲呀？」

「我嗰陣個反應同你差唔多。」

「正常人都會係呢個反應啦下嘛！」她聳聳肩，擺出一副無所謂的樣子：「我阿媽小四開始都已經冇理過我本手冊啦…」

見我沒有答話，她繼問：「咁你應承咗？」

「比着你落到去望住佢，唔想應承你都要應承㗎啦。」我繞過桌子走回自己的座位，離開了話題。

從裙袋掏出手機，背對着近走廊的窗戶偷偷解鎖查看：十一分鐘後巴士便會到站。

由學校走到巴士站還需三分鐘左右，加上整理儲物櫃的時間，時間並不是很充裕。

對的，不是很充裕。

終於

sor，quote左文

pish~

好彩篇文唔算長多謝你～

謝謝你仲幫我推緊文

我一手提起書包往背後甩，後捧起那疊今天才補派的厚書，回頭問：「十分鐘，走未？」

她猛地從桌子上彈起，蹦出一句：「未執完嘢！等我一陣！」

「我頭先落咗去咁耐你都仲未執完？！」

她沒有理會我，並匆匆走回座位坐直。將各科功課疊齊，分門別類裝入各個文件夾；將桌上的圓珠筆蓋好筆蓋，再按同一個方向一枝一枝把它們收進筆盒。一絲不苟。

不認識她的，會以為她在為文具進行甚麼結交儀式，得如此莊重。

她的手在慢條斯理地整理的同時，嘴巴也沒有閒着，反而像衝鋒槍般「噠噠噠噠」噴出一顆顆子彈：「哎呀，我好奇TT搵你做咩吖嘛～同埋分好啲功課翻屋企，做功課嘅心情都靚啲啦～嘩係喎，近排睇過個科學研究報告話，……」

這現象，我已經經歷過無數次。雖不陌生，但仍不習慣，更不想習慣。

最後五分鐘。

時間一分一秒流逝，她桌子上的紙張文具卻絲毫不減。

隨着拉鏈關上的聲音，慧淇亦走到我耳邊興高采烈地大叫：「執完喇！走得！」

光是執拾，她便消磨了十分鐘。

真搞不懂，今天明明只有兩份功課…

「走你個頭啦，又要等多廿四分鐘喇！」我藐嘴把手機遞給她，指着屏幕顯示的最新巴士到站時間，無奈地道。

如果她的手速能有語速一半靈活，我的一生也許能節省許多時間……

來到開學的時份，秋意仍敵不過火傘高張。

五時的斜陽灑落在家中每個角落，連空中漂浮着的微塵都清晰可見，卻沒法照亮四面灰色圍牆。

空蕩蕩的房子裏，唯一一處在我眼中閃爍着的，只有我的房間。

彷彿只有把自己關進去，才能在這個家中茍且地活着。

完成功課，洗好澡。眼瞥時鐘，已是七時半。

母親還未回來，我便打算先量米煮飯。從客廳電飯煲裏取出內鍋到廚房準備盛米的路上，碰巧母親也提着外賣回來了。

「點解今晚唔煮飯嘅？」我捧着鍋，心裏僥倖母親回來得及時。

她隨意把外賣袋放在飯桌上，拋下一句：「有得食你就食，唔好問咁多。」後，便攜着電話走進廁所，把門鎖了起來。

有些事，你不想習慣，也不得不習慣。

例如有一個心情不好便會致電三姑六婆煲電話粥煲上幾個小時的母親。

看樣子，未來數天都要吃外賣了。

隨便選了個飯盒，取了份餐具，便走進房間享用我的晚餐。

反正，飯廳，從來都不是一家人和睦共餐的地方。

何況，我只有「一」個「家人」。

翌日。

在鬧鐘準備炸碎美夢之前，我慢慢張開了雙眼，親手為夢境畫上句號。

自升上中一起，清早自然醒莫名其妙成了我的習慣。

鬧鐘的時針在五和六之間佇立着。我把它關掉，下牀走到窗前，隔着玻璃看外面的世界。

玻璃上還鋪滿水珠，看來昨晚是雨夜。

沒有藍天白雲的寬容，沒有黑天半夜的寂靜，更沒有夕陽餘暉的艷麗。只有一片簡單純粹的凈藍。

一天裏，我最喜歡這短暫的靜謐。

破曉之際，柔和晨光躲進夜雲之中若隱若現，日月輪迴交替重疊於同一片天空之中；是日的前奏，夜的尾聲。

大地正在甦醒，晨曦開始放肆將黑暗吞噬，天色從沉着的藍黑慢慢變光、變白。

光，漸漸偷走寧靜，路上出現廖廖數個為生活奔波的行人。打開窗戶，風是涼的，雨後清新的草青味撲鼻而來。

閉起雙眼，細聽萬千雀鳥獻唱最動人的鬧鐘鈴聲。

嘀嘀、嘀嘀…

嗯？

這是母親鬧鐘的鈴聲，同時亦意味着：六點了。

我匆匆整理了牀舖，踏出房門預備早餐，準備上學。

「收回條呀！兩張呀！」「借你份數學assignment 嚟啦！…」

早上的班房，總是那麼忙碌熱鬧。

今天是我執行任務的第一天。口裏說沒有特別期待，心裏竟有絲毫緊張興奮。

將近上課鐘聲響起的時間點，目標人物仍未出現。

難道想從我手中逃過檢查，所以故意缺席了嗎？

上了半天課之後，柏馳終於在午膳時間歸來。

「肯死翻嚟喇？咪講咁多，打場波先啦！」

「好啊，行啦！」語畢，他隨手把書包丟在桌上，後跟着卓軒、駿賢等人搭着肩，離開了班房。

還未來得及表示作為鄰座的關心，他的身影便又從我視線裏消失。

昨天調位至今，我和他仍然維持着零溝通的紀錄，而其他同學早已與座位前後打成一片。

他…不會是討厭對我講話吧？

最後一堂的時候，我該怎樣打開「檢查手冊」的話題…？

我右拳頂着額頭苦苦思索。驀地，鐘聲的旋律打亂了一切思路。

猛然抬起頭直瞪班內的時鐘：一點四十五分。

一點四十五分？！

白癡？！我本來要趁着這時間到鄰班借中史書救命的啊！！

要是被丁老師發現我欠帶課本，罰抄的範圍不是砍掉右手就能解決的。

我奔出班房，到走廊旁隨便選個沒鎖的儲物櫃翻找中史書的踪跡。

這位叫黎君妍的同學，不好意思了。

嘖…真是一份吃力不討好的差事。

今晚停一停更。
大家注意安全，行街shopping唔好行太耐啊

聽日見。

唔知聽日之後仲睇唔睇到

人冇事先做到世界冠軍！大家小心

樓豬

十二點準時有文！

好不容易過了史上最安靜的兩堂中史連堂。

接下來便是每天的最後一堂－－自修堂。

是時候執行任務了。

「呃…」我按出鉛芯筆筆芯，把醞釀了一整個隋朝的對白喃喃道出：「你寫好功課未？」

他裝作若無其事地從抽屜裏取出手冊，默默地跟着黑板抄寫了起來，卻完全沒有要理會我的意思。

抄到一半，他拍了拍坐我前面的卓軒，指着黑板旁的家課板，微傾向前嚼着耳根。

「喂…英文嗰個咩功課嚟？」

卓軒轉過頭給他遞了自己的手冊，臨回頭前瞅了我一眼。我別過頭去，裝作愛理不理。

這是怎樣？！寧願當着我面問坐在自己斜前面的朋友也不願和鄰桌進行半點交流嗎？

良久，柏馳用手冊邊角戳了我一下，然後將其放在我桌子上。

此舉惹來了我的睥睨，但當我嘗試與他有丁點兒眼神之間的交流時，他便靈活地滾走了眼珠子。

愛玩裝酷對吧？好，看着瞧。

我把手冊抓了過來檢查，字體…也沒有像老師說得那麼糟糕。

不知道是老師太杞人憂天，還是柏馳早已預料我會嚴格檢查才盡力把字寫得端正。沒有對照着我的手冊來校對，還出奇地可以辨認出字型。

哼，即便如此，我還是要雞蛋裏挑骨頭。

「呢幾個，再寫過。」我用鉛芯筆把幾個字圈起來後，便把手冊推回他桌子上。

他還是沒有答話。過了一會兒，他又把手冊推了過來。

「唔得，呢個都係寫得唔清楚。」
「呢個咩字嚟？」
「今日派咗通告，寫埋提自己交通告。」

這樣來來回回你推我推，手冊上的字已經幾乎可以用「端正」來形容。我心裏暗喜，視線從未離開過他筆尖半吋，盡情把他玩弄於股掌之中。

放學鐘聲終究響起，同學都開始執拾書包時，他仍在座位上把塗改過的字一次又一次地重寫。

直至他再次把手冊推了過來，我瞟了一眼。

「呢個唔得…」「喂呀冰姐，我都咁比心機寫手冊啦，你唔好捉得咁嚴得唔得呀？」

他怒視着我－－這是我們第一次有眼神接觸。

嘻嘻？忍不住了吧？肯開口對我說話了吧？

「得。」我將鉛芯筆與不經意流露出的笑意一併收起：「放學。」

「無聊…」他低下頭嘀咕着把手冊塞進書包，飛奔離開了教室。

於車窗上映的動畫時而播映，時而靜止。熱烘烘的溫度亦慢慢從窗邊滲入車廂，把乘客的焦躁逐點升溫。

地少人多，上學下班時段的道路總是水泄不通；悶熱潮濕，即便躲於冷氣巴士內也逃不了猛陽烘烤的魔掌。

這就是香港，一塊被七百多萬人踩住的世界拼圖塊。

無論環境有多惡劣，我依然很愛這繁華城市。

「冰。」慧淇碰了碰我肩膀對我說：「你今晚冇約人呀可？」

「冇喎。」我除下耳機：「你阿爸今晚又整咩靚餸呢？」

「佢話整緊海南雞飯，我叫佢預埋你～」

「好啊！好耐冇嚟癡餐，正。」想到昨天那魚香茄子飯，味道極咸，茄子只有三塊，難吃死了。

周爸的廚藝，不禁令我垂涎三尺。

世上還有怎麼樣的食物能比住家菜更加溫暖呢？

「咁準備落車嚕。呀！…」她站起來準備前往梯級邊，頭卻不小心撞到車頂的冷氣機。

這女孩真是……

謝謝幫推

唔好意思唔小心訓着咗
所以…連埋聽晚一次過出多幾篇我話嘅！！

文呢！！！！！！

我們倆的家只有一個站的距離，走路也不用十分鐘。

因為母親經常出外應酬或夜歸。我懶得煮，又不屑叫外賣，閒來無事便會到慧淇家蹭個飯。

好吧，其實主要是因為周爸煮的菜味道很好就是了。

「叮噹－－」

「翻嚟嗱？」替我們開門的，是周媽。

「係呀媽咪。」慧淇答話後逕自走到房間。

「Hello 姨姨～我又上嚟食飯喇～」我把鞋子脫在門外，踏入這家門。

「上嚟就啱晒，叔叔今日買咗成隻雞翻嚟，你唔嚟我仲驚食唔晒添呀！」周媽客氣地招呼着說。

「嘻嘻，好啊。多謝晒。」我抓抓頭，傻笑着說。

慧淇家的客廳櫥櫃裏整齊地擺滿了她幼兒至中學的成長照及家庭照，搭配大地色系的家俱，在柔和黃燈映射下更顯蝸居溫馨。

這時，慧淇拿着些東西從房間裏走了出來。

「嗱。」她把手裏的襪子遞了給我。

「咩…哦！係，thanks thanks～我下次再帶翻你嗰對過嚟。」

上次走路到她家時無故下大雨，手裏忙着握雨傘，雨水全都鑽進鞋裏了。周媽便直接替我更換了慧淇的襪子，把我的拿去洗。

有時候，人情冷暖之間的分歧，僅是日常瑣事裏多做或少做的那一點點。

只是有時，那一點點的代價…可能就是施予者的所有、所有。

「食得喇～阿淇過嚟執執張枱啦。」周爸打開電飯煲蓋，一陣邪惡的雞油香撲鼻而來。

雖說「過門都係客」，但我還是很不好意思看着他們在忙而自己卻無所事事，故我也跟着慧淇到飯桌幫忙收拾些甚麼。

「食多啲啦，今日呢隻雞好靚呀！」周爸邊說邊給我碗裏夾了一隻雞腿。

「多謝多謝～」

每每這些時刻，我都覺得自己成為了這家的一份子。

他們把我當作親女兒般照料，而我和慧淇比親姊妹還要親。

心裏嚮往的家，不需富麗堂皇的裝潢，飯桌上也不需甚麼珍饈美饌。

只要願意包容我的軟弱，擁抱我已被冰封的心房，即便是微不足道的粗茶淡飯，已經足以令我感到窩心。

「呀！係。」用膳完畢，慧淇把我從飯桌拉到沙發，對我說：「聽日朝早你陪我落一落staff room得唔得？我有啲野要問陳sir。」

「幾點翻？」

「我諗…我七點九左右會到學校。」她抬頭望了望掛鐘，又說：「你早啲翻去啦，聽日遲嗰個請嘢飲。」

「好啊，睇下點？」我信心滿滿。要知道，我可是個清早就能自然醒的非凡人類。

站直身子伸了個懶腰，窗外的天空早已漆黑一片。

跟周爸周媽道別後，我也踏上了回家的路程。這才猛然想起：我還未向母親交待自己不回家吃飯的事…

腦海中的畫面連結着母親火冒三丈的可怕模樣，我趕忙解鎖電話嘗試找方法澆熄這場將會爆發的火災。出人意料地…

一個來自母親的未接來電都沒有，其最後上線時間仍停留於早上八點半。

慌亂和不解於心底湧上頭顱，逼使我加快了回家的腳步。

到了家門，插入鑰匙－－門還鎖着。

熟練地扭開鎖閂，踏上家門內的地毯按下燈制，飯桌上一張紅紗及便條解答了我腦海飄浮過的所有問題，使我鬆一口氣。

便條上寫着：我夜翻，你瞓先。

我見狀便從書包裏抽出通告放在便條紙下，再把「不小心」賺來的百元大紗小心翼翼地收進錢包。

一百元，對中二生來說，實在太奢侈了。

經過一番梳洗折騰，終於在床頭燈的庇護下，我摟着被子縮在床角，進入了夢鄉。

遲咗少少感激幫推！

3篇唔夠數

唔好意思更得有啲慢，今晚12點繼續鳥

好好睇

btw樓豬係咪儲夠貨先放一篇上嚟定係即打即po

謝謝梨
大多數都係儲住貨先，未夠信心即打即po住～

如我所料，天還未亮透的清晨。

母親的房門半掩着，傳出了微弱的打呼聲。

飯桌上是已經簽好了的回條，附上三百多元的學校雜費。

我打開雪櫃，取出了三隻雞蛋、兩盒豆漿、兩片方包及一個饅頭，開始準備早餐。

這是我們母女倆每天的標準早餐配套－－我吃方包夾炒蛋，母親吃饅頭配烚雞蛋，再配上熱豆漿或牛奶。

若母親還未起床，我便會將雞蛋、饅頭悶在鍋裏，讓蒸氣維持着食物的溫度。

雪櫃一包冰凍火腿片還剩兩片，本來打算今天加煎個火腿夾方包，可想到今天要和慧淇比速度，便打消了這個念頭。

七點正出門，能趕上比平日還早一班次的巴士。那瓶飲料我志在必得！

我手裏捧着書，趾高氣揚，準備成為第一位進入班房的勝利者。

「喂！」

快要踏入課室之際，慧淇便從門口蹦了出來大叫，使我被逼享受了由她為我親手炮製的醒神早餐。

「妖！嚇死人咩！」我嚇了一跳，手上的書差點沒散落一地：「而家七點半都未到喎大佬？！會唔會早得過份咗呢？」

「唓，同你鬥梗係要咁早啦。」她咧着嘴巴，笑着說：「請嘢飲，唔好走數喎！」

我斜睨着她擠出了皮笑肉不笑的表情，將視線轉入班房內。

慧淇比我早回校，已是一件足以令我吃驚的事。但更令我吃驚的，是柏馳居然也比我更早回校。

我走回座位，向這位鄰桌自然地打了個招呼。

「早晨。」

「早咩晨。」他瞧了瞧我，不以為然。

「…」我頓時答不上話來，便托着下巴別過頭去，任他成為話題終結者。

只有三個人的班房，本身氣氛已經夠怪的了。該死的一句早晨，更為班房四周的空氣徒添一層尷尬。

「早晨。」驀地，他莫名其妙轉過頭來向我打招呼。

滿頭問號的我心裏猜度着他在玩甚麼把戲，嘴裏則不服氣的回了一句：「咩早晨。」

「香港早晨。」

「…」

我沒有想過他會回答些甚麼，更沒有奢望他的回答多有建設性。但也的確預料不了他的答覆會沒營養到這個地步。

「唔好笑。」「我冇話好笑。」「…」

這是個甚麼鬼對話…

仲有冇

聽日早少少繼續

謝謝幫推！！

空氣再次靜止，尷尬的溫度持續上升…

「陪我去廁所。」我按捺不住，便走到慧淇的座位拉着她離開這使人窒息的地方。

很多人都不明白為何女生總要成羣結隊地去廁所。

他們有所不知，一羣女生去的廁所，不僅是「去個廁所」般簡單。

學校的女廁，包攬着如廁、洗手、更衣、整理儀容、發酵是非、保守秘密等等的功能。

「你翻到先定佢翻到先？」一走進女廁，我望着鏡子裏的慧淇問道。

「邊個？你隔離嗰個？佢仲早過我翻。」她用水抹平自己頭頂豎起的碎髮回答說。

「點解佢咁早翻嚟呢…？」

「佢咁早翻嚟都唔關你事啦，你理鬼佢咩。」她打斷了我的小聲嘀咕，疑惑凝視着我：「你又話去廁所嘅？」

「哎，唔去喇。」我看看手錶，續道：「七點八喇，搵陳sir係咪？行啦行啦。」

「吓？你…」「走喇走喇走喇！」

我雙手搭着慧淇的肩，半推半走的帶她離開了廁所，下樓去。

唔好意思，突然有啲學校嘢要做，到頭來冇早過
晏啲番到屋企之後仲會有多兩篇！！

我一直都覺得把一樓設為教員室的設計反人類至極。

老師明明有乘搭升降機的權利，但要走的樓梯級卻比學生少上一大截。這邏輯怎麼說也說不通。

內心私下發着小牢騷，人還是死死氣的走樓梯回教室。

這個時段，課室已經除去剛才殘留的窒息氣味，熱鬧得很。

以後沒甚麼事都別太早回校了。

順利地上了一整天的課，又到了檢查手冊的自修堂。

相比昨天，今天的氣氛算是不錯。至少他已經肯主動問我借手冊抄下他看不清的字。

「中文份說話訓練稿呢？」我指着手冊，注視着他的雙眸，與他對上了視線。

「你本手冊都冇寫呢個。」他答得理直氣壯。

「T T話男仔下禮拜做說話訓練，女仔就下個再下個禮拜先做，我咁早寫做咩？」我從他桌子上取回我的手冊，翻到下週那頁：「見到未？我寫咗喺下個禮拜五。」

他像被點了穴般靜止了一切動作。

不用多說，這場小戰爭，我壓倒性勝利了。

「借嚟。」他很不忿地從我桌子上搶去我的手冊，置於枱角位置，一筆一劃地認真跟着書寫。我決定要在這時候殺他一個措手不及。

「唔借！」我一手想把手冊奪回來，沒想到他的反應敏捷到能瞬間單手反捉住我左前手臂，另一隻手則誓要強行把手冊拉下來。

我使勁用雙手將手冊往上扯，但論氣力他還是比我更勝一籌，雙臂自不然漸漸被他拉下。四隻手在他面前上下徘徊着，突然…他鬆開了手。

還在使蠻力的我沒有預料過他會罷休，於是左手臂便不小心把他的正臉撞個正着。

「噫！你啲口水！」我故意誇大嫌棄語氣大喊，假裝抹走手臂上根本不存在的唾液，抬頭目瞪着柏馳。而眼前的景象頓時讓我口呆……

紅河於他鼻腔內洶湧澎湃流出不止，鮮血滴在他純白的恤衫上，一滴、兩滴……

「Sorsorsor！！！你…你冇事吖嘛？我真係冇心㗎…你快啲㩒住個鼻先…呀！我有紙巾…」我驚惶失措，連忙從書包裏給他遞上紙巾止血。除此之外，我根本做不了甚麼。

若你問我他的反應如何，我也無可奉告。

他對自己被一個剛認識數天的女同學打一槌後鼻血流成河的反應，就是沒有反應。

任何人也看不出，他究竟有沒有生氣、怪責、慌張、或者驚訝。

我剛才的驚呼惹來了全班同學包括老師的目光。在老師的批准下，我扶着柏馳陪他搭乘電梯到一樓醫療室冰敷。

一心以為自己是罪魁禍首，從離開座位，到走廊，到電梯口，我都不敢直視柏馳一秒，心裏知道自己玩笑開大了。

把同學打到流鼻血，與黑社會亂棍打出多案死傷沒有分別吧？！

一天裏，我嘗遍了兩種從課室走到一樓的方式。解釋不了的是，這趟電梯，比早上來回走樓梯的用時……

還要漫長得多得多。

例牌留個言

多謝幫推

多謝G持今晚十一點半前一定有文！

踏入校務處，便有職員站起來向我們問話。

「同學，你哋嚟係咩事㗎？」

「呃…佢流鼻血，Ms Lam叫我陪佢落嚟敷冰休息。」

「哦好，你帶一帶佢入嚟sick room先。」

他雙手仍用力捏着鼻樑止血，也不知道他是不能說話還是不想說話。

送他進醫療室後，一週內最後一個鐘聲也碰巧響起。

沒有誰會不喜歡這放飛自由的象徵，但此刻它卻無法消去我被餘辜填滿的內心。

「佢做咩事？」「你兩個頭先搞咩？」甫踏進班房門，卓軒、駿賢等人紛紛湧了上來，你一言，我一語。像記者會裏的閃光燈般不斷轟炸着我各個感官。

「佢流鼻血，而家喺sick room敷緊冰。」語畢，我便走到座位收拾書包，離開了這兇案現場。

站在巴士站牌旁，眼睜睜望着回家的巴士在車站前向我張開雙臂。我卻無動於衷，依舊站在原地等待迎接下一輛巴士的擁抱。

人的一生，沒有一刻不是在等待。

等巴士、等朋友、等電影開場，等等等等。

在餐廳裏等的，不一定是食物；在學校等的，不一定是放學鐘聲。

就如現在，我在巴士站等的，也不一定是巴士。

「葉冰璇！」老遠已經看到慧淇從校門朝我飛奔過來。

「冇估錯吖，永遠都係啱啱走咗架車，你先會執完嘢。」我看了看錶，豎起拇指續道：「今日快咗三分鐘添，比個like你。」

「痴線…」她喘了口氣：「我以為你頭先唔開心想自己走先，我先冇執得咁快咋！」

我嘴角微微上揚，好奇問道：「我頭先好唔開心咩？」

「你掉低我自己一個走咗出去，好開心咩？」她反問道。

「唔洗等你呢隻慢龜執嘢慢吞吞，梗係開心啦。」

「吓？」她伸前了脖子，後別過頭去：「咁以後你翻去先囉，唔洗等我囉。」

「講吓笑姐～都係等你咋嘛，喺學校等同喺呢度等有咩分別姐？」

「咁你頭先咁快走出嚟做咩先。」

「潘駿賢吳卓軒呢班友你第一日識咩？講多少少佢地就成隻烏蠅咁嬲嚟嬲去問三問四，煩死人。」我翻了翻白眼：「唔走人仲留喺課室把鬼咩！」

「哦！頭先你同炎柏馳落去嗰陣，啲人喺到講話見到係你打到佢流血喎。」她兩手捉着書包肩帶，續道：「我仲以為你係知道佢哋咁樣屈你，所以你先嬲咗。」

「某程度上，佢哋又講得冇錯喎！」我招了招手，吐出一句：「有車。」

慧淇大概是被我弄得一頭霧水。投入輔幣後，我倆到上層車尾找到個空連位，準備續說剛才的故事。

終於入正題

對呢今晚十二點繼續！

「我頭先呢，同佢搶緊手冊，一個唔覺意卸唔切力，手臂呢個位就一嘢打咗落佢塊面到。」我指着手向她說。

「吓？！」慧淇用手掩着臉，不敢相信：「跟住佢就流鼻血嗱？」

我點了點頭。

「吓…如果訓導知咗會唔會記你缺點㗎？」

「唔知呀…我又唔係好覺自己有撞到佢個鼻。」我蹙着眉，說：「其實我都唔知。如果佢係流牙血唔係流鼻血嘅話，我應該會仲驚啲。」

「吓？…」

「你撞聾呀？吓夠未啫？」我不耐煩地重複一遍：「我話我好似冇撞到佢個鼻呀！」

「冇撞到咁佢點解流鼻血啫？」她似乎比我更焦急。

「我鬼知呀！唉點都好啦，我係咪應該同佢講多次sorry先…佢會唔會同老師報串㗎？！」我咬着指甲，莫名緊張起來。

「應該唔會下嘛？」她把我的手拉下來，開玩笑道：「你同佢講，如果佢唔報串，你以後check手冊就會鬆手啲咪得囉，嘻嘻…」

「哈哈好好笑呀。廢事睬你。」我從裙袋裏掏出耳機，塞進耳朵，逐步忘卻現實的煩憂，踏入只有音符的世界。

翌日。

紗布窗簾蓋不住猛烈朝陽，未到九點已經把整個房間照得金光燦燦。即使把眼皮蓋上，仍覺刺眼。

回籠覺還睡不過三小時，我還是向這無聲的鬧鐘投降了。

昨夜特意晚睡，就是為了等待柏馳會否傳些甚麼訊息給我。然而直至睜開雙眼坐在床上，手機仍然呈現「零通知」的狀態。

好歹也讓我知道你現在情況如何吧？這可是週末呢…

時間總是發酵情感的其中一個元素，卻同時擔當着能沖淡一切情緒的角色。

在因未知前路而缺乏安全感的情況下，人總會不斷回想過去，從而將擔憂、焦慮逐步極端化。過了一段時間，便又能慢慢釋懷。

昨天的一幕仍流連於腦海之中。

若我倆都不主動聯繫對方，他無故流鼻血的疑點、以及無名的罪疚感只會不斷侵蝕我的五臟六腑足足四十八小時。

我張開手腳攤回床上。

啊－－

怎麼昨天偏要是禮拜五呢？怎麼偏要在禮拜五發生這意外呢？

就在這時，電話震動了。

晏少少有多一篇～！

幾時有～

一點左右～

是母親的來電。

「喂？」我坐了起來，電話另一端傳來母親混雜着幾個女人高談闊論的聲線。

「喂？冰呀，今日晏晝兩點半左右有人上嚟整煤氣呀，你記得留喺屋企唔好出街住呀。」

唉，又來了。

「我咪講過我每個禮拜六兩點都要去補習囉！你又話今日放假？」

「你係禮拜六補習㗎咩？我今日唔得閒呀，檯面一百蚊自己買嘢食啦。記得將張單比個煤氣哥仔呀。係咁啦，拜拜」語畢，便掛了線。

「…喂！！」再次確認，她－已－經－掛－線－了。

「妖！點解成日都係咁㗎啫！」我用力把手機扔在床上，仍無助我發洩心裏的怒憤。

在她眼中，她所安排的事都是最好的。對於我自己安排的事，她只說一句「不知道」便能秒成炮灰。不止，我還要盡力補救她闖出來的禍－－那所有外人以為是我闖出來的「禍」。

嘖，煩死了。

我給慧淇撥個電話，通知她我會缺席補習班的事。

「嘩豈，乜咁早晨呀～」響不到兩下，電話便接通了。

「呀～！周慧淇呀～！」我掏心掏肺地吶喊着：「我阿媽又走去打麻雀喇，你陣間幫我同楊sir講調堂啦。」

「調堂？佢之前唔係話今個禮拜中二全部改晒去後日咩？」

「幾時講㗎？」「唔知喎，我阿媽同我講嘅。」

「喔…係咩？」我心裏不是味兒，一方面責怪着母親為何完全沒有通知過我，另一方面則責怪自己剛才對母親的語氣似乎重了點…

那又怎樣！回想剛才的對話，她似乎根本不知道我禮拜六補習的事！

「你阿媽今日唔喺屋企？我過嚟陪你啦。」

「好啊好啊！我阿媽話陣間有人上嚟整煤氣，你知啦我咁索，容乜易俾佢非禮我㗎？！」

「你到時一嘢打到佢流鼻血咪得囉！等我半個鐘！」

「嘻嘻，好啊～拜拜～」我會心一笑掛了電話，一蹦一跳的下床到廁所梳洗。

樓豬夜貓嚟

慣咗夜訓今晚早啲更啦～
十點前有文！

就是這樣，四十八小時的煎熬過了一半，再過了另一半。已經到了星期一早上。

我故意老早到達學校，希望能爭取此我和柏馳兩人獨處的時間。

如我所料，他獨自在座位上看着書。眼瞥我進來後，又把書本收進書包。

「早晨。」我放下書包，問道：「你真係冇事啦嘛？」

「冇事啦，流少少血啫。」他托着腮，雙眼凝視着我：「你好驚我有事咩？」

「痴線！」我心虛的飄走視線：「我咁大個女都冇試過打人，一打就打到你流晒鼻血…」

「我諗唔關你事，因為我成日都係咁。」他一臉認真：「差唔多秋冬轉季就會流鼻血。再講，你上次淨係掂到我個嘴，都冇掂到我個鼻。」

「你唔早講？」我激動得瞪大雙眼：「你知唔知我足足驚咗兩日呀！上個禮拜問你嘢你又冇表情，Whatsapp你又唔覆！」

「乜你份人似係咁驚青㗎咩？」他笑了笑。

「俾你試下打完我之後我爆晒江咁，睇下你仲笑唔笑得出！你都白痴。」

「我係白痴呀。」

「咩呀？」我不屑地瞟他一眼。

「炎柏馳咪炎白痴囉？」他一本正經地說了一個諧音笑話，還吐了吐舌頭。

一點都不好笑的笑話，但經過一下深呼吸的掙扎後，我的嘴角還是不爭氣地上揚了。

「咳…仲唔好笑過上次嗰個。」我冷冷地道。

「都話我冇講過好笑。」

「得喇白痴，贏咗喇。」我敷衍地拍了幾下手。

有文喇

女主其實好屈機迫人地失血過多

「等等！」

當我準備彎下身從書包取出文具、手冊及功課時，他一把捉住我的左手，把我硬拉了上來。

我隨即本能地甩開他的手：「嘖！咩事呀！」

「上個星期五我都已經想問，你呢度係咪整損咗？」他指着我左手手背上的胎記，問。

「哦，唔係啦。呢個胎記嚟，一出世就有㗎喇。」我將左手平放在桌子上，右手從書包裏掏出各樣東西。

「痛唔痛㗎？」「唔痛。」「冇感覺㗎？」「冇感覺。」

他伸手碰了碰我的胎記，這突如其來的身體接觸讓我登時回頭縮開了手。

「想點呀你！」

「冇人問起過你呢噠胎記咩？」

「大把啦，小學又有人問中學又有…關你咩事呢！？」

「我仲以為你打我打到瘀咗添。」

「瘀咗都唔會係咁嘅色啦下嘛？」我翻了翻白眼，設法轉移話題：「咁多嘢講，攞功課出嚟交啦！未做就嗱嗱臨做埋佢。到時冇得交呢，就唔好賴係我冇幫你check好手冊搞到你唔知要交呀！」

「一早做晒啦，睇吓點！」他站了起來，昂首闊步地走到不同科長的座位上逐份功課繳交。

因為一本手冊導致的一場鼻血，以及一個胎記。我們在這星期一，開始逐步地建立彼此作為同桌之間的友誼。

同時，也可能是因為這場鼻血，徹底地改寫了我和他日後的命運。

二零一六年三月十四日。

「你做咩又流鼻血嘅！？你等我攞紙巾…」

「咳咳……」

啪！

「喂！唔好瞓喇！醒下呀！！」

巴打真係好準時！
不過我之前都試過流足成粒鐘鼻血嚇死人

檢查手冊的任務已經持續了兩個禮拜有多。漸漸地，炎柏馳這個名字，也從留堂班的名單上悄悄地消失。

即使如此，他的字體似乎沒有明顯改進。除了手冊上的字比較端正外，其他功課上的字依然如龍飛鳳舞般讓人摸不着頭腦。

相反，經過十四天的重重薰陶之下，我對檢查手冊的態度亦相對沒那麼嚴謹。

並不是因為我放棄了他，也不是因為他賄賂了我，只是我已經習慣並且能夠看懂他的鬼畫符了。

「得啦，今日冇嘢要改。」我兩眼快速來回掃視我和他的手冊，十數秒後便合上給他遞回。

「今日咁爽手？」他接過手冊，把它直接扔進書包。

「中秋節，放你一馬。」我喜滋滋的，期待着每年難得一次的夜行活動。

只有在中秋，我才能光明正大地超過深夜十二點回家。

本來我也向母親成功申請元旦夜歸許可證。但自從升上中學，上學期考試普遍於聖誕假後舉行。也就注定了我元旦只能留在家陪着教科書及筆記簿倒數了。

「你今晚約咗人？」他把頭靠了過來。

「咪周慧淇囉。」我把書包拉鏈拉上，嬉皮笑臉：「做咩呀？想約我呀？」

聽日繼續鳥～

我都好想被流鼻血

瞓醒留個言

搵個人打你一槌就可以獲得新技能！

早睡早起

今晚見

「你想我約你我咪約你囉～？」

乍聽此言，燙熱感由腳趾頭蔓延至大腿，再到腰，再到脖子。

我擰開水瓶蓋咕咚咕咚吞了幾口涼水稍稍降溫，回駁一句：「…你冇朋友就唔好講到我好想約你咁。我哋兩個唔侵人玩。」

「咪係囉，想飛起我哋都唔使搞咁多花臣嘅。」坐在前面的卓軒也轉頭過來湊了熱鬧。

本來該已結束的話題，又莫名其妙被這傢伙炒起。

他大概不知道，短短一句話，已經可以帶來徹底扭轉劇情走向的威力。

「喂，如果係咁不如一齊去玩啦，反正聽日都放假咯。」柏馳興致勃勃提議道。

劇情扭轉了。

「吓？」「吓？」我和卓軒兩個不約而同地向他潑出了冷水。

「唔好啦。」縱使我平日對他也不怎麼禮貌，但若此時再次斬釘截鐵的拒絕，我會感到不好意思的。

「唔好唔好啦，五個一齊玩，人多熱鬧啲吖嘛。」

從他的瞳孔中，我看到一份熱血的堅持。有着擠壓地殼板塊的力量、火山爆發的高溫。區區幾點冷水，已經無助阻止溶岩從火山口湧出。

「咪玩啦大佬，無啦啦加多兩個女仔？你當我同潘駿賢係咩呀？」

遍地溶岩，我的保護衣早已開始招架不住。就在這時，卓軒造了個安全島，並拉了我一把。同時更讓我知道：我並不孤單。

我又訓咗晏少少有多一篇！

文呢～！

好快好快！！對唔住大家。

「你幾歹都加多個女仔，三個男三個女咁啦係咪呀？」

卓軒此言一腳把我再次踢進溶岩之中。我已經放棄了掙扎，把所有希望託付在周慧淇身上了。

「嘩你又啱喎！咁你搵多個女仔啦好冇？」柏馳拍了一下桌子，恍然大悟對我說。

周慧淇呀周慧淇，長久以來封塵的默契一定要在今天派上用場呢…

鐘聲替我回了話。敬過禮後，老師留下一句「學校今日早閂門，大家執完嘢快啲翻屋企喇。」便離開課室，任由一眾猴子於班房內四處走動。

「冰冰冰冰冰～」猴子甲來了：「陣間你想邊到等吖？」

「你過嚟就啱曬，佢地話想幾個一齊，叫我地搵多個女仔喎。」我背着卓軒和柏馳，向慧淇瘋狂眨着眼睛：「無啦啦喺邊到搵多個女仔呀可？」

「係囉！我哋冇乜朋友㗎。」她搭着我的肩－－是安全島的感覺沒錯！劇情扭轉近在咫尺！

「所以今晚我哋五個夠啦～邊到等呀？」

去你的…

「去我屋企BBQ呀，食完先有力玩！」駿賢也過來插話了。

「嘩，有米仔。」「幾點？」「夠唔夠嘢飲呀？要唔要再買多啲？」

同聚在課室的角落，我烏雲蓋頂，他們那邊萬里晴空。

的確，今天天氣好得很。晚上的滿月應該不會被半片雲紗掩蓋一絲皎潔。

在這世代，中秋賞月彷彿已經不再流行，八月十五的圓盤也不再令人感到驚嘆。甚至，人們只會在意中秋翌日的假期，根本沒有人留意高掛空中的圓月。

但我偏是喜歡這種…孤單的浪漫。

又有

少少好奇你係瞓醒咗定係仲未瞓

回到家換上輕巧便裝，給母親發一條通知晚歸的短訊，我便又踏出了家門。

屋苑平台的燈柱早已掛上各式各樣的大燈籠，六點未到已經開始了他們的工作，把依附在燈旁的樹葉染得五顏六色。

天色慢慢變得黯淡，圓月的輪廓越來越明顯。我跟隨着她的帶領，一步一步走到慧淇家樓下與她先行會合，再徒步走到駿賢的住所。

「唔知吳卓軒佢哋預備咗啲咩嘢食呢？～」慧淇把「期待」二字紋在臉上，甜絲絲的滿心歡喜。

「你條友，有異性就冇人性。」我拍她的背一下，向她埋怨：「本身得我哋兩個落樓下公園都夠玩幾粒鐘啦，無啦啦加埋佢哋做乜啫？」

她嘆了口氣：「好心你啦，人哋都咁主動約你咯，你咪接受吓人囉。」語畢便向我打了個挑皮的眼色。

此舉讓我想起了今天放學時，柏馳不正經地堅持向我邀約…

他有什麼目的嗎？只是朋友之間的邀請吧？不然他應該會…他會怎樣？對！就只是朋友！當了鄰桌十數天，混熟了是理所當然的事。他才沒有別的意思呢！

「唔好亂講啦！你咪又係咁！因為吳卓軒去你先肯去咋嘛！」

我只感覺自己耳朵在慢慢變燙，不想被她大造文章，便使出了轉移話題的說話技巧。

「我認我係呀～咁你係唔係吖？」

「嘖，係呀係呀。」我實在懶得解釋，隨便擠出個笑容用力點頭應酬她。

一陣晚風掠過，路旁的小喬木搖曳發出「沙沙」聲歡送。不知不覺，我們已經到了駿賢屋苑的大堂門外，柏馳和卓軒比我們還要早到。

「做咩唔入去？」我指着大門問。

「等你吖嘛！」柏馳向我單眼眨了一下眼晴。

明知道這不可能是真心的答案，但我還是「噗哧」一聲笑了出來－－他單眼的樣子實在太滑稽了。

「想點呀你哋？」慧淇扯高聲線用八婆語氣問道。

我整理一下情緒，視線從柏馳身上飄走：「咪玩啦，認真啲。」

「我地都冇卡，要佢落嚟接我哋先入到去。」卓軒聳聳肩：「有錢人啲樓就係咁。」

慧淇掏出手機：「咁我打俾佢先。」

「唔洗啦，佢話佢嚟緊。」卓軒向我們展示他和駿賢的對話。片刻，駿賢滿頭大汗地跑來了。

「大家真係準時！」他替我們開了門。

柏馳和卓軒禮貌地拉着門杆，讓女仕們先進，自己跟隨在後。

拐入小徑，再繞過會所，途徑的每一段路都令我感到新鮮，就像大鄉里出省般感歎着「富人」居住的地方是何等精緻。

不論是期間限定的中秋燈光裝飾，或是小徑旁平平無奇的路燈，都彷彿比我家樓下的貴氣上佰倍。

「陣間入到去呢，對鞋擺屋入面就得㗎喇，唔使擺出走廊。」主人翁的細心叮嚀，令我們四個都有種被歡迎的親切感。

「Hello，歡迎你地呀～」替我們開門的，是潘媽媽。

「Hello auntie～」「打攪晒～」

駿賢家裏環境很寬敞，擠進我們四人還綽綽有餘。飯桌上放滿新鮮的肉片、肉扒、雞翼、菇菌等等。

肉的種類一應俱全，反倒是菜類比較缺乏。

怪不得駿賢一家的體型都比較…「壯」。

「去洗個手，就食得喇。」潘爸爸從廚房取出餐具提醒我們。

駿賢口中的「BBQ」，就是韓式燒烤。想不到科技已經進步到能把韓式燒烤引入成為家電的一種。